\chapter{Planung und Dokumentation}
Alles immer dokumentieren.

\section{Schnittstellen und Signale}
Bei der Diskussion einer Schnittstelle, egal ob zwischen Maschinen oder Mensch und
Maschine, muss der Charakter von Signalen betrachtet werden und ein Anfangszustand
oder eine Grundstellung definiert werden.
Dabei spielt es keine Rolle um welche Art Signal es sich handelt:
\begin{itemize}
\item Hardware-Signal Leitung mit bestimmtem Spannungspegel
\item Software-Signal ein Bit oder Wort in einem Prozessabbild
\item Bediener-Signal ein Mensch der einen Taster betätigt oder eine Anzeige wahrnimmt
\end{itemize}
